<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>investment on Maple&#39;s Space</title>
    <link>https://maplefeng.space/tags/investment/</link>
    <description>Recent content in investment on Maple&#39;s Space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <managingEditor>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</managingEditor>
    <webMaster>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 05 May 2021 16:38:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://maplefeng.space/tags/investment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021年五一节后市场前瞻</title>
      <link>https://maplefeng.space/posts/2021%E5%B9%B4%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%8A%82%E5%90%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:38:07 +0800</pubDate>
      <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
      <guid>https://maplefeng.space/posts/2021%E5%B9%B4%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%8A%82%E5%90%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB/</guid>
      <description>A股 上周五（4月30日），三大股指在午后出现跳水，尾盘略有回升，成交量略有放大。在长假之前出现放量不大寻常，说明市场当前分歧较大。另一方面，10年期国债期货受PMI数据不及预期的影响大涨创0.38%近期新高。在流动性相对平稳的环境下，“股债跷跷板”效应可能会抽取权益市场的流动性而引发调整。
除此之外，外资在连续净流入多日后在上周五（4月30日）首次流出，并且5月3日至5日之间外围市场震荡走低，因此外资在节后继续持续流入的可能性并不大。上证指数处于箱体上沿，深指和创指的反弹幅度已经很大，追高需要十分谨慎。
另一个值得关注的地方是，当地时间4日，美股的生物疫苗板块在连续上涨多日后集体大跌，其中BioNTech收盘跌15.33%。5日，香港上市的康希诺、复兴医药等也都出现大幅调整。因此A股的生物医药板块的情绪也不容乐观。值得注意的是，创业板此轮反弹反弹正是由生物医药板块带动，因此此轮反弹或将宣告结束。
港股 上周五（4月30日），恒生指数下跌近2%，接近近期构筑箱体的下沿。5月3日开市后恒生指数继续下跌，并在120日均线附近企稳，收盘略有回升，MACD指标和KDJ指标均出现死叉。值得注意的是，恒生指数自2月18日调整以来正是在120日均线附近止跌反弹，因此短期需要关注MA120支撑是否有效，否则指数有下探测试27505低点的风险。5月4日，恒生指数未下探MA120并小幅反弹。5日低开高走后又震荡走低，整体情绪一般。目前120日均线的支撑暂时确认有效，但仍然需要谨慎。5月6日港股通重新开放后南下资金态度或许会成为一个关键因素。
最近几日板块走势有明显分化。大型互联网公司近期受反垄断消息的影响持续低迷，并且纳斯达克指数下挫也造成情绪影响。成稿时腾讯和阿里的滚动市盈率分别为30.84和27.35，估值并不高，因此短期存在情绪修复的可能性，不过可能需要纳斯达克指数企稳后带动反弹。与此同时，钢铁、有色金属等顺周期板块爆发。在前一段时间大宗商品持续创新高的过程中，相关公司的股价明显背离，近期市场整体不佳的情况下很有可能迎来反弹的窗口，预计A股6日开市后相关板块也会有不错表现。另一方面，代表低估值的内银、内房板块近期也有不错的收益，这一转变是否具有持续性可以继续观察。
美股 近期三大股指基本在新高附近震荡，如果出现调整可能对港股和A股造成情绪冲击。北京时间3日晚，美国4月ISM制造业PMI录得60.7的高值，但远逊于预期的65.0。从详细的数据来看，PMI不及预期主要是受供应链和原材料短缺影响而不是因为需求不足，这说明美国经济复苏依然强劲。数据公布后，美国10年期国债利率和美元指数短线下挫，但不久后遍回升，纳斯达克指数亦转跌。我个人认为，一次的PMI数据存在一定的偶然性，经济复苏的情况还需要更多数据的佐证，况且PMI数据仍然维持在扩张区间的高位。另一方面，美联储的放水力度依然火力全开，短期再边际宽松的可能微乎其微，因此投资者对于新高附近的指数仍然会保持一定谨慎。
北京时间5月4日晚，美国财长耶伦提及为防止经济过热可能需要适度加息。尽管她后续澄清她没有暗示加息，并强调对美联储决策独立性的支持，美股依然继续走低。显然美股当前远没有到关注美联储是否会加息的窗口，后续市场仍然可能修复甚至于创新高，但从此事件我们可以看出投资者对市场的各种信号越来越敏感，并考虑兑现盈利。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
