<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Maple&#39;s Space</title>
        <link>https://maplefeng.space/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Maple&#39;s Space</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <managingEditor>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</managingEditor>
        <webMaster>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</webMaster>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 16:12:42 +0800</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://maplefeng.space/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/06/21 - 2021/06/25</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210621-20210625/</link>
            <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 16:12:42 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210621-20210625/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股与美股 本周A股主要指数除</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股与美股">A股与美股</h2>
<p>本周A股主要指数除科创50指数外均震荡走低，其中上证指数下跌1.8%，深证成指下跌1.47%，创业板指下跌1.80%，科创50指数上涨4.07%，北向资金净流出50.05亿元。</p>
<p>本周市场在外围消息的扰动之下振幅较大，在周三（6月16日）都出现了大幅下跌，而后两天有不同力度的反弹。科创50指数由于半导体板块的成份股数量较多、权重较大，受利好消息刺激后涨幅与走势显著强于其他指数，在第二天就收复了周三下跌的失地，而其他3个市场指数在随后两天的反弹中均未能收复阴线，这也是结构化行情的一种体现。除了异军突起的半导体板块，光伏、新能源汽车和CXO等主线板块依然表现不错，白酒板块则略显疲弱，可见市场对高估值的板块或许已经有了一些分歧。</p>
<p>尽管在半导体板块的带领下市场有了一定的反弹，但目前市场有诸多隐忧：</p>
<pre><code>1. 上证指数和深证成指均未能站上20日线且已经跌回前期箱体震荡的区间，创业板指尽管勉强站上20日线，但未能收复周三的阴线，且留下了一个跳空缺口。尽管半导体板块可能会继续保持活跃并跑出超额收益，但在隔夜美股和外围市场大跌的情况下市场整体继续调整的可能性略大一些。  

2. 美联储在北京时间周四凌晨公布的会议纪要意外偏鹰，超出市场预期。除此之外，美联储中偏鸽的圣路易斯联邦储备银行行长布拉德预计2022年就将首次加息，释放出强烈的鹰派信号，由此也引发了欧美市场在周五的大幅调整。目前市场对美联储缩减购债、加息的预期时间都大大提前，基本确认了流动性不再存在边际宽松的空间。  

3. 美联储的鹰派言论推高了短期利率，但长端利率却冲高回落。市场目前似乎在押注利率曲线走平，但年底10年期美债收益率站上2%当前还是市场的普遍预期，后续的就业数据和通胀数据仍然存在很大的不确定性。国内的货币政策自去年起就回归正常化，在今年很长的一段时间内都维持平稳的状态。周末央行主管的《金融时报》发文称“没有根据的所谓流动性预测可以休矣”，在这一时点的发布此文多少有引导市场预期的意图，同时部分银行大额存单利率下调的消息也在周末广为传播，近期国内市场的资金面大概率将继续维持平稳。  
</code></pre>
<p>下周将是美联储收紧流动性预期和国内流动性平稳的预期的重要博弈窗口，尽管国内市场的资金面已长期维持平稳，外围市场下跌的情绪冲击和外资的态度仍然给市场注入诸多不确定性。在当前时间节点，对待高估值标的可以继续顺势而为，但需要开始考虑业绩的因素。</p>
<p>相比之下，美股市场由流动性推动的估值提升已经进入尾声，接下来的超额收益主要应该来自个股、板块的独立逻辑。</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>近期香港市场仍然处于震荡状态，但在上周四和周五和A股同步反弹，成交额略有放大。上周南向资金继续流出24.16亿元，如果南向资金能够恢复流入或许能够推动恒生指数向上突破29000点。由于港股长期的横盘震荡，当前整体估值并不高，预期美联储的态度不会造成持续的冲击，继续关注科技股的反弹机会。</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/06/15 - 2021/06/18</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210615-20210618/</link>
            <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 16:36:20 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210615-20210618/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 上周A股各大指数继续震荡</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>上周A股各大指数继续震荡，其中上证指数下跌0.06%，深证成指下跌0.47%，创业板指上涨1.72%，科创50指数上涨0.33%，北向资金净流入29.31亿元。</p>
<p><a href="https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210531-20210604/">此前的文章</a>提到的3个指标可以继续观察。当前市场成交活跃、北向资金流入持续，目前资金面和技术面都没有提示较大的风险，市场可能要等待事件的催化或震荡一段时间后放量突破。出口数据维持同比高增长但略逊于预期，目前对市场影响不大。5月CPI同比上涨1.3%，PPI同比上涨9.0%，剪刀差继续走阔。市场普遍预期本月或为今年PPI的峰值，但下半年仍然可能维持在8%以上。相比之下，市场更为关注的是工业品的通胀压力是否会向消费品传导，目前看来这一风险不是很大，短期也不用担心央行会因通胀压力超预期地收紧流动性。5月社融增量低于预期，而新增人民币贷款数据和M2增长则高于预期。从具体项目来看，政府债券和企业债券发行减少是社融增量低于预期的主要原因，而高于预期的新增人民币贷款数据说明实体经济的资金需求依然旺盛且信用也没有过度收紧。综上来看，当前流动性依然保持相对稳定，但宽松程度仍然显著低于年初。</p>
<p>市场目前上涨的结构没有显著变化，新能源汽车、医药和白酒板块趋势仍在，但白酒板块的本轮上涨龙头舍得酒业等已有见顶之势，而医药板块药明康德的股东违规减持或许也对板块情绪有一定打击。这些板块当前的位置博弈的性价比不高，但如果有显著的调整可以适当关注。关于光伏行业，硅料目前居高不下的价格已经引发了广泛关注，预计后续涨势会有所缓和，但目前行业的整体估值仍然较高，且业绩存在不确定性，可以在中长期适当配置。除此之外，周期有色板块已经经历了一定时间的调整，PPI维持高位的情况下上游企业的业绩仍有持续改善空间，重点关注国内无定价权和供需格局较好的相关资源标的，如电解铝、铜和焦煤。<br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>近期恒生指数明显偏弱，且南向资金流入趋缓（上周净流出21.11亿元），当前策略仍然是高抛低吸，把握好节奏。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>上周四晚（6月10日）公布的CPI数据再度超出预期，但市场对此反应不大，美债收益率甚至继续创出近期新低。由此可见，市场对通胀数据已经有了充分预期并且也认为高通胀是暂时的，但这一逻辑仍然需要后续数据的验证。短期仍然保持谨慎，重点关注周三的美联储会议，持续跟踪就业、CPI和美债收益率等数据。
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/06/07 - 2021/06/11</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210607-20210611/</link>
            <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 16:07:01 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210607-20210611/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 本周A股各大指数高位震荡</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>本周A股各大指数高位震荡，其中上证指数下跌0.25%，深证成指上涨0.12%，创业板指上涨0.32%，科创50指数上涨3.28%，北向资金净流入88.88亿元。</p>
<p>本周市场在高位遇到阻力，各大指数均收在了5日线以下，但北向资金态度依然积极、成交量仍在9000亿以上，市场的人气仍未退潮，可以继续观察<a href="https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210531-20210604/">上一周的文章</a>提到的几个指标：</p>
<ol>
<li>
<p>北向资金流入是否趋缓或者发生大额净流出；</p>
</li>
<li>
<p>市场是否发生放量下跌；</p>
</li>
<li>
<p>市场的主要指数是否有效跌破均线（可以根据自己的风险偏好观察5日、10日或20日均线）。</p>
</li>
</ol>
<p>本轮行情的驱动因素包括对流动性过度悲观预期的修复和北向资金的持续流入等，但央行的态度和资金面的实际情况远没有春节前的一段时间乐观。央行5月31日宣布，自6月15日起，上调金融机构外汇存款准备金率2个百分点，即外汇存款准备金率由现行的5%提高到7%。尽管这次上调对市场的整体流动性影响较小，但央行此次动用动外汇存款准备金率这一十余年未使用过的政策工具，一方面是管理人民币继续升值的预期，另一方面也是对市场情绪进行降温。与此同时，此前由于宽裕的流动性环境和经济数据不及预期的连续上涨的10年期国债期货也有见顶之势，可见当前市场的流动性易紧难松。</p>
<p>这一轮上涨有明显的结构性特征，行业景气度高和业绩增速确定的新能源汽车、医药、白酒板块均有不错的收益，部分标的甚至突破了此前的高点，但短期的投资回报比已经非常有限。从估值的角度看，前面提到的3个板块基本上都在历史估值的高位，尽管业绩的高增速可以有效消化估值，但这些高估值的标的同样对流动性十分敏感；从交易的角度看，这些板块龙头的涨势已有放缓，而龙头以外的二三线标的则有加速上涨趋势，这往往是行情进入尾声的标志。需要注意的是，提示风险并不代表看空，这些板块在未来一段时间仍然是最核心的投资标的，只是目前的投资性价比相对较低，可以顺势而为、做好止盈。继续推荐具有估值优势的金融板块，基本面已有改善银行板块可以积极布局，保险、券商板块可以适当配置。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>本周恒生指数冲高回落，可见上方的确存在阻力，同时南向资金的流入也有放缓之势，继续作为震荡行情看待。可以适当高抛低吸，关注恒生科技指数中的标的。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>本周五（6月4日）备受关注的非农就业数据较上月有了大幅反弹，录得55.9万人的增加，但仍然低于预期的67.4万人，市场对于美联储收紧流动性的预期又有所缓和。尽管目前就业的恢复受阻，但其上行趋势已经基本确立，且其他经济数据也有了良好的修复。对美股的观点仍然维持不变：对于新高附近的指数保持谨慎，继续看好中概股的反弹修复机会。
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/05/31 - 2021/06/04</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210531-20210604/</link>
            <pubDate>Sat, 29 May 2021 16:43:20 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210531-20210604/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 本周A股各大指数悉数走高</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>本周A股各大指数悉数走高，其中上证指数上涨3.28%，深证成指上涨3.02%，创业板指上涨3.82%，科创50指数上涨5.39%，北向资金净流入468.14亿元。</p>
<p>本周北向资金成为市场上最重要的增量资金，其中5月25日单日净流入217.23亿，创历史新高。当前市场猜测北向资金的流入或是受人民币升值的趋势影响，但实际上我们不必深究北向资金流入的原因，短期只需要顺势而为、注意止损。重点关注的指标：</p>
<ol>
<li>
<p>北向资金流入是否趋缓或者发生大额净流出；</p>
</li>
<li>
<p>市场是否发生放量下跌；</p>
</li>
<li>
<p>市场的主要指数是否有效跌破均线（可以根据自己的风险偏好观察5日、10日或20日均线）。</p>
</li>
</ol>
<p><a href="https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210524-20210528/">上一周的文章</a>中提到的两条主线依然适用，但第一条主线提到的行业景气度高和业绩持续高增长的行业相对于底部已经有了较大涨幅，如果有配置的意愿可以等待更好的价格。第二条主线提到的大金融板块依然有较高的配置性价比，建议关注的顺序：保险&gt;银行&gt;券商。保险当前的估值仍在底部区域，且走势最弱的<a href="http://quote.eastmoney.com/sh601318.html">中国平安</a>也已经有了见底迹象。保险板块目前估值修复的动力来自于负债端的回暖，继续关注保费数据。银行板块观点维持不变，建议关注具有防御价值、利息收入占比较高的大行，以及快速增长的部分优质城商行。券商板块受“支持公募基金上市”信息的刺激，<a href="http://quote.eastmoney.com/sh601377.html">兴业证券</a>、<a href="http://quote.eastmoney.com/sh600958.html">东方证券</a>等有明显超额收益。这一逻辑的确有很大的想象空间，但短期的涨幅已经较大，且利好在短期落地的可能性较小，可以等待更好的价格介入。同时，板块内的情绪指标<a href="http://quote.eastmoney.com/sh600095.html">湘财股份</a>冲高回落，板块短期或将面临调整。</p>
<p>下周一（5月31日）国家统计局将发布5月PMI数据，但数据只要没有明显偏离预期，对市场应该不会有较大影响。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>本周恒生指数继续反弹并接近3月25日反弹以来的高点，或将面临一定的阻力，可以等待市场走出方向。继续看好恒生科技指数的反弹。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>对美股的观点基本维持不变：对于新高附近的指数保持谨慎，继续看好中概股的反弹修复机会。本周PCE物价指数同比增长3.1%，超出2.9%的预期，但市场对此反应不大，由此可见市场已经在一定程度上消化了通胀预期。
<!-- raw HTML omitted -->
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/05/24 - 2021/05/28 与当前投资主线建议</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210524-20210528/</link>
            <pubDate>Sun, 23 May 2021 17:09:02 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210524-20210528/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 本周A股各大指数维持震荡</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>本周A股各大指数维持震荡，其中上证指数下跌0.11%，深证成指上涨1.47%，创业板指上涨2.62%，科创50指数上涨1.13%，北向资金净流入4.75亿元。当前市场显示出一定的韧性。</p>
<p>本周的经济数据和MLF续做情况均在预期之内，从国债期货的大涨和较为稳定的逆回购利率可以看出当前市场的流动性比较充裕。接下来的一段时间里，流动性预期会受经济数据、大宗商品和外围市场等的影响，尽管不确定性因素仍然较多，但在没有超预期事件发生的情况下应该会维持相对稳定。指数层面，估值较低的中证500指数和科创50指数或有一定的修复机会，但在流动性边际收紧的情况下，“重个股、轻指数”仍然应该是目前的主要策略，建议参考两条主线进行配置：</p>
<pre><code>第一条主线是行业景气度高和业绩持续高增长的行业，如CRO、生物疫苗和新能源汽车。相比之下光伏行业今年的竞争预计将十分激烈，需要等待二季度业绩的验证。这一条主线建议优选龙头、逢低买入，但也要考虑趋势来止损。  

第二条主线是低估的优质蓝筹，尤其是大金融板块的银行、保险和券商，但这三者的逻辑略有不同。银行板块当前逻辑最顺，板块的业绩从去年四季度开始已经有了强劲增长，后续向实体经济让利压力也逐渐减小，并且经济复苏也使得资产质量改善、不良贷款率下降。保险行业因重疾险新规出台在1月透支了一部分客户资源，负债端的保费收入持续承压。当前行业的估值处于绝对的底部区域，并且走势上有见底信号，后续可以静待负债端的回暖。券商当前估值也处于底部区域，尽管当前继续有大行情的几率不高，对板块的估值产生了一定的压制，但龙头券商仍然有较大的成长空间。估值因素给予了大金融板块很好的安全边际，同时指数的向上冲关也需要大金融板块的带动，这给予了板块很高的配置性价比。
</code></pre>
<p>白酒行业在过去一周有明显的超额收益，其中<a href="http://quote.eastmoney.com/sh600702.html">舍得酒业</a>受摘帽刺激继续上涨，<a href="http://quote.eastmoney.com/sh600779.html">水井坊</a>受布局“酱香酒”的消息刺激两连板创新高，相比之下茅、五、泸等的涨势就比较温和。近期资金对于白酒板块的态度不太确定，比如在前一段时间的持续流出后，北向资金又在近期大笔增持茅、五、泸等龙头。毫无疑问，白酒板块仍然是近期业绩确定性最高的板块，但当前跑出持续超额收益的可能性不高。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>本周恒生指数重新站上120日移动均线，并且南向资金持续流入，有望继续反弹。腾讯一季度业绩公布之后，周五收盘PE仅26.50，已经很大程度上反映了反垄断的悲观预期。对于香港上市的大型互联网公司可以继续积极布局。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>本周美联储的4月货币政策会议纪要不及预期鸽派，并且提及缩减QE，市场或需要一定时间来消化预期。对于新高附近的指数仍然需要保持谨慎，继续看好中概股的反弹修复机会。
<!-- raw HTML omitted -->
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/05/17 - 2021/05/21</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210517-20210521/</link>
            <pubDate>Sun, 16 May 2021 16:29:01 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210517-20210521/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 本周A股各大指数均震荡走</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>本周A股各大指数均震荡走高，其中上证指数上涨2.09%，深证成指上涨1.97%，创业板指上涨4.24%，科创50指数上涨2.84%，北向资金净流入27.12亿元。</p>
<p>首先来回顾一下<a href="https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210510-20210514/">上一周的文章</a>中的提到的重要事件：</p>
<ol>
<li>
<p>中国4月CPI同比上涨0.9%，略低于1.0%的预期；PPI同比上涨6.8%，高于6.5%的预期。CPI于PPI的剪刀差继续扩大，这说明PPI所显示的通胀尚未向CPI传导。一方面，处于下行周期的猪肉价格和回落的蔬菜水果价格遏制了CPI的过度上涨；另一方面，这一定程度上说明产业中下游并没有把成本转嫁给终端消费者。随着后面PPI增速随着基数变高而回落，整体的通胀预计会保持平稳，央行的货币政策预计也会保持中性。</p>
</li>
<li>
<p>4月社会融资规模、新增人民币贷款和M2增速等数据均低于预期，显示出信贷趋紧。从股市的表现来看，市场似乎已经对这部分数据有了充分预期，并没有发生过大的调整。</p>
</li>
<li>
<p>国新办于2021年5月11日（星期二）上午10时举行了第七次全国人口普查主要数据结果发布会，此处不讨论数据是否存在问题。从会上公布的数据来看，我国目前的人口结构问题尽管面临诸多挑战，但并非此前市场传言的那么悲观，因此该事件对市场的短期影响基本结束。</p>
</li>
</ol>
<p>本周A股在外围市场调整的带动下也发生了一定的震荡，周五则在内资、外资的合力之下迎来了一场久违的放量大涨。上一周的文章对于当前市场的看法显得略微悲观，创业板在大涨之后技术形态得到了一定的修复，趋势略微转好，但短期仍然不宜过度乐观。当前创业板仍然在此轮反弹的高位附近，周五的上涨我暂时作为反弹看待。</p>
<p>在资金面基本平稳的震荡市中，每一次普跌基本上都会带来一次“推倒重来”的机会，市场上的资金会从一些板块撤出并进入新的板块。CXO板块无疑是今年最受资金青睐的板块，其中的大部分公司已经收复了春节后的大部分跌幅，康龙化成、凯莱英等龙头公司甚至已经创出新高。当前CXO板块的核心逻辑是业绩的高速增长，这已经在一季报中得到了印证。当前在业绩真空期中，该板块仍然可能会保持资金流入，建议保持适当关注，但不要轻易重仓。生物疫苗板块今年也是非常确定的高增速，但在疫情逐渐受控的情况下长期逻辑存在隐忧，如果考虑介入的话一定要关注消息面上的变动。</p>
<p>券商和保险板块在周五的上涨中表现亮眼，二者基本上都是估值压制到极致后的修复逻辑，但略微有所不同。由于货币宽松已经结束，当前市场几乎不可能再有全面普涨的大牛市，因此券商此次应该不再是“牛市旗手”的角色。在成交量保持相对高位、市场维持震荡的情况下，券商有望进一步向估值中枢回归。券商板块的预期差可能来自于T+0的推动和全面注册制的实行，但短期看来希望不大。另一方面，保险行业今年负债端保费增长的乏力一直对估值形成压制，远远跑输其他顺周期行业。刚刚发布的4月保费数据仍然没有看到明显的好转，但板块当前的估值已经对此有了充分的预期，此次上涨基本上是底部确认的信号，下一步的上涨或许来自于长端利率的回升。在金融板块中，银行的短期基本面更为明朗。首先随着经济逐渐复苏，银行向实体经济让利的压力已经大幅缓解，同时经济复苏也使得银行的资产质量转好。随着市场利率回升，利息收入较大的银行将具有较好的弹性和修复空间。当前中、农、工、建四大行的PB仅为0.53、0.59、0.68、0.55，具有较好的安全边际和防御价值。另一方面，也可以关注业绩和资产规模高速增长的部分城商行。</p>
<p>下周一的MLF续做是短期观察央行态度的重要窗口，等量和小幅缩量续做基本都在市场的预期之内，但这也会导致资金面上一定的压力。下周一还会发布社会消费品零售总额、规模以上工业增加值、城镇固定资产投资和失业率等数据，但此前的GDP数据和PMI数据等显示当前经济复苏已经遇到了阻力，并且经济复苏存在不充分、不平衡的情况，因此这些数据应该不会对货币政策产生较大影响。<br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>本周恒生指数在外围市场的影响下跌破120日移动均线，不排除向下继续试探27505.08的低点可能性。当前南向资金已经持续流入4天，腾讯、美团和小米等公司也获得北水的大幅净买入，结合目前估值来看，短期港股继续大幅调整的机会不大，可以继续关注外围市场表现，等待底部确认后再积极买入。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>本周五美股在CPI和PPI数据大幅超预期情况下明显调整，并在本周最后两个交易日有所修复。与此前对非农数据的观点一致，我认为一个月的CPI和PPI会有一定的偶然性，需要继续观察后续的CPI和PPI是否回落。目前市场预期美联储可能在下半年开始讨论缩减QE，在2022年底或2023年初开始加息，目前还远没有到美联储政策变化的观察窗口。当前仍然要对在新高附近保持震荡的美股三大股指保持谨慎，但此前受多重时间压制的中概股已经显现出一定的价值，可以适当予以关注。<br>
<!-- raw HTML omitted -->
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/05/10 - 2021/05/14</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210510-20210514/</link>
            <pubDate>Sun, 09 May 2021 16:28:21 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210510-20210514/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 本周两个交易日，A股各大</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>本周两个交易日，A股各大指数均明显调整。本周上证指数下跌0.79%，深证成指下跌3.5%，创业板指下跌5.85%，科创50指数下跌4.41%，北向资金净流入5.65亿元。</p>
<p><a href="https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210506-20210507/">上一周的文章</a>中的判断基本得到了印证。北向资金虽然持续流入但力度趋缓，沪股通和深股通的流入情况也出现了明显的分化，因此北向资金在节后两个交易日的态度偏中性，还需要继续观察。另一方面，生物疫苗板带动创业板下挫，半导体板块带动科创50和科技板块下挫。除此之外，央行在5月6日的7天期逆回购操作实现净回笼400亿元这一消息引发了市场对央行收紧货币政策的担忧，也造成了以创业板和科创50为代表的高估值板块的调整。</p>
<p>当前创业板指触及20日、60日和120日均线的交叉位置，在周五纳斯达克指数反弹的情况下有望获得支撑并小幅反弹，但短期趋势并不乐观。创业板指当前出现MACD底背离、KDJ高位死叉，同时WR指标提示尚未进入超卖区间，创业板指短期的走势或将取决于下周公布的经济数据和央行的流动性态度，不宜期望大幅反弹。科创50指数此次下跌跌破了5日、10日、20日和30日均线的多头排列，但距离调整底部已经非常接近，同时估值分位数远低于三大股指，因此仍然可以在底部区域积极布局。</p>
<p>生物疫苗板块此前受美国拟放开疫苗知识产权的影响大幅调整。由于德国总理默克尔明确提出反对这一决定，美股的相关标的有所反弹，或许下周也能带动A股的生物疫苗板块反弹。但这一政策的推行本来就必然面临多方博弈，因此在其未落地时相关标的始终会受到一定情绪压制。由于目前生物疫苗相关公司估值优势也不明显，因此此时布局的意义不大。另一方面，半导体板块受美日寻求与台湾地区就半导体建立合作消息影响集体大跌。这一事件的后续进展对半导体行业的逻辑有实质影响，需要密切关注。短期可以观察龙头标的如士兰微、韦尔股份等标的情绪修复情况博弈反弹。</p>
<p>下周市场将会面临诸多重磅数据的轰炸：</p>
<ol>
<li>
<p>4月CPI和PPI数据将于下周二（11日）公布。由于猪肉价格进入下行周期，CPI和PPI数据今年以来出现明显背离，但PPI数据和除猪肉以外的CPI数据都显示明显的通胀压力。如果此次数据上行超出市场预期，央行后续的货币政策也会面临更多不确定性。</p>
</li>
<li>
<p>4月社会融资规模、新增人民币贷款和M2增速等数据预计将于下周公布。在3月社融数据公布后，货币政策已经确认结束宽松而转向中性。尽管4月底的政治局会议再次定调“保持流动性合理充裕”，但仍然需要警惕信用和货币实质收紧。当前的市场，尤其是高估值板块，将对流动性的边际变化十分敏感。</p>
</li>
<li>
<p>5月在税期叠加地方债放量的背景下，资金面缺口较大，因此需要密切观察央行公开市场操作的价与量。5月的中期借贷便利（MLF）预计将在17日操作，届时央行是否会进行超额投放将会对5月下旬的资金面有较大影响。</p>
</li>
<li>
<p>国新办将于2021年5月11日（星期二）上午10时举行第七次全国人口普查主要数据结果发布会。此次人口普查数据一再推迟，市场普遍对此次普查的结果相对悲观。尽管市场在一定程度上已经消化了预期，但仍然需要警惕数据远不及预期的可能性，特别是劳动力相关数据将会影响对未来经济增长的预期。<br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
</li>
</ol>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>本周恒生指数在120日均线上方窄幅震荡，目前暂时认为120日均线支撑有效。恒生科技指数本周下跌4.31%，已经接近此轮调整的前期低点，在美股纳斯达克指数企稳反弹的背景下也有望迎来一个反弹窗口。<br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
香港市场目前的估值水平基本合理，“穷五月”无需过度悲观。<br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>本周五（5月7日）公布的美国非农数据远不及预期。美元指数急挫并带动三大指数反弹，美国10年期国债收益率短线下挫后收复跌幅。我基本维持上一周文章中的观点，即一个月的经济、就业数据尚不足以确认经济复苏受阻，并且当前美联储的货币政策已难有边际宽松的空间。但短期内，市场的风险偏好会有一定程度的回升，并带动指数反弹，中期仍需对新高附近的指数保持谨慎。<br>
<!-- raw HTML omitted -->
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>每周市场前瞻 2021/05/06 - 2021/05/07</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210506-20210507/</link>
            <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:38:07 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%89%8D%E7%9E%BB-20210506-20210507/</guid>
            <description>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。 A股 上周五（4月30日），三</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><strong>由于个人的知识有限，且资本市场和宏观环境瞬息万变，本文所有观点仅供参考。请读者妥善管理好自己投资组合的风险敞口。</strong></p>
<h2 id="a股">A股</h2>
<p>上周五（4月30日），三大股指在午后出现跳水，尾盘略有回升，成交量略有放大。在长假之前出现放量不大寻常，说明市场当前分歧较大。另一方面，10年期国债期货受PMI数据不及预期的影响大涨创0.38%近期新高。在流动性相对平稳的环境下，“股债跷跷板”效应可能会抽取权益市场的流动性而引发调整。</p>
<p>除此之外，外资在连续净流入多日后在上周五（4月30日）首次流出，并且5月3日至5日之间外围市场震荡走低，因此外资在节后继续持续流入的可能性并不大。上证指数处于箱体上沿，深指和创指的反弹幅度已经很大，追高需要十分谨慎。</p>
<p>另一个值得关注的地方是，当地时间4日，美股的生物疫苗板块在连续上涨多日后集体大跌，其中BioNTech收盘跌15.33%。5日，香港上市的康希诺、复兴医药等也都出现大幅调整。因此A股的生物医药板块的情绪也不容乐观。值得注意的是，创业板此轮反弹反弹正是由生物医药板块带动，因此此轮反弹或将宣告结束。<br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="港股">港股</h2>
<p>上周五（4月30日），恒生指数下跌近2%，接近近期构筑箱体的下沿。5月3日开市后恒生指数继续下跌，并在120日均线附近企稳，收盘略有回升，MACD指标和KDJ指标均出现死叉。值得注意的是，恒生指数自2月18日调整以来正是在120日均线附近止跌反弹，因此短期需要关注MA120支撑是否有效，否则指数有下探测试27505低点的风险。5月4日，恒生指数未下探MA120并小幅反弹。5日低开高走后又震荡走低，整体情绪一般。目前120日均线的支撑暂时确认有效，但仍然需要谨慎。5月6日港股通重新开放后南下资金态度或许会成为一个关键因素。</p>
<p>最近几日板块走势有明显分化。大型互联网公司近期受反垄断消息的影响持续低迷，并且纳斯达克指数下挫也造成情绪影响。成稿时腾讯和阿里的滚动市盈率分别为30.84和27.35，估值并不高，因此短期存在情绪修复的可能性，不过可能需要纳斯达克指数企稳后带动反弹。与此同时，钢铁、有色金属等顺周期板块爆发。在前一段时间大宗商品持续创新高的过程中，相关公司的股价明显背离，近期市场整体不佳的情况下很有可能迎来反弹的窗口，预计A股6日开市后相关板块也会有不错表现。另一方面，代表低估值的内银、内房板块近期也有不错的收益，这一转变是否具有持续性可以继续观察。
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="美股">美股</h2>
<p>近期三大股指基本在新高附近震荡，如果出现调整可能对港股和A股造成情绪冲击。北京时间3日晚，美国4月ISM制造业PMI录得60.7的高值，但远逊于预期的65.0。从详细的数据来看，PMI不及预期主要是受供应链和原材料短缺影响而不是因为需求不足，这说明美国经济复苏依然强劲。数据公布后，美国10年期国债利率和美元指数短线下挫，但不久后遍回升，纳斯达克指数亦转跌。我个人认为，一次的PMI数据存在一定的偶然性，经济复苏的情况还需要更多数据的佐证，况且PMI数据仍然维持在扩张区间的高位。另一方面，美联储的放水力度依然火力全开，短期再边际宽松的可能微乎其微，因此投资者对于新高附近的指数仍然会保持一定谨慎。</p>
<p>北京时间5月4日晚，美国财长耶伦提及为防止经济过热可能需要适度加息。尽管她后续澄清她没有暗示加息，并强调对美联储决策独立性的支持，美股依然继续走低。显然美股当前远没有到关注美联储是否会加息的窗口，后续市场仍然可能修复甚至于创新高，但从此事件我们可以看出投资者对市场的各种信号越来越敏感，并考虑兑现盈利。
<!-- raw HTML omitted -->
<!-- raw HTML omitted --></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Hello, world!</title>
            <link>https://maplefeng.space/posts/helloworld/</link>
            <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 17:21:59 +0800</pubDate>
            <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
            <guid>https://maplefeng.space/posts/helloworld/</guid>
            <description>This is the first post of my space and also a test post. Please feel free to hang around and comment :)</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>This is the first post of my space and also a test post.
Please feel free to hang around and comment :)</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
