<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>finance on Maple&#39;s Space</title>
    <link>https://maplefeng.space/tags/finance/</link>
    <description>Recent content in finance on Maple&#39;s Space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <managingEditor>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</managingEditor>
    <webMaster>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 00:43:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://maplefeng.space/tags/finance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>近期投资展望与观点记录（未完）</title>
      <link>https://maplefeng.space/posts/may_investment_forecast/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:43:07 +0800</pubDate>
      <author>ForstMaple@gmail.com (Maple Feng)</author>
      <guid>https://maplefeng.space/posts/may_investment_forecast/</guid>
      <description>自2021年春节后的调整起，A股市场本轮由流动性推动的上涨行情基本宣告结束，3月社融数据也基本证实了流动性拐点的到来。但根据4月底政治局会议的定调和一季度逊于预期的经济数据，我们可以预期国内的货币政策不会立刻收紧，而是首先趋于平稳。流动性的边际收紧意味着全面普涨行情基本不可能，但A股当前也不具备大幅调整的基础。一方面，欧美主要国家的经济复苏势头初显，以美联储为代表的多国央行短期内仍然不会退出当前宽松的货币政策，在国内部分上市公司估值相比美股等其他市场较低的背景下，外资仍然可能作为市场的增量资金持续流入；另一方面，尽管国内的货币政策基本转为稳健中性，但企业盈利远未见顶，甚至有部分企业的业绩大幅超预期，因此A股大概率将会延续当前的结构性震荡行情。
截至4月底，A股上市公司的2020年年报和2021年一季报已经全部披露完毕。当前国内市场将面临相当一段时间的业绩真空期，同时货币政策基本保持稳定，因此现在对今后一段时间的机会和风险进行展望很有意义。
短期展望 A股 上周五（4月30日），三大股指在午后出现跳水，尾盘略有回升，成交量略有放大。在长假之前出现放量不大寻常，说明市场当前分歧较大。其中，上证指数处于箱体上沿，深指和创指的反弹幅度已经很大，追高需要十分谨慎。
另一方面，10年期国债期货受PMI数据不及预期的影响大涨创0.38%近期新高。在流动性相对平稳的环境下，“股债跷跷板”效应可能会抽取权益市场的流动性而引发调整。除此之外，外资在连续净流入多日后在上周五（4月30日）首次流出，外资的态度需要关注这几天外围市场的表现。
港股 上周五（4月30日），恒生指数下跌近2%，接近近期构筑箱体的下沿。5月3日开市后恒生指数继续下跌，并在120日均线附近企稳，收盘略有回升，MACD指标和KDJ指标均出现死叉。值得注意的是，恒生指数自2月18日调整以来正是在120日均线附近止跌反弹，因此短期需要关注MA120支撑是否有效，否则指数有下探测试27505低点的风险。
另一方面，在香港上市的大型互联网公司近期受反垄断消息的影响持续低迷，但今日腾讯、阿里等公司跌幅显著小于指数并且日K基本维持区间震荡形态。当前腾讯和阿里的滚动市盈率分别为31.47和27.77，处于相对低位，因此短期存在情绪修复的可能性，有望带动指数反弹，但在缺少南向资金的情况下机会有限。
美股 近期三大股指基本在新高附近震荡，如果出现调整可能对港股和A股造成情绪冲击。北京时间3日晚，美国4月ISM制造业PMI录得60.7的高值，但远逊于预期的65.0。这一数据说明美国的经济复苏势头依然强劲，但市场或许对复苏的力度过于乐观。受PMI数据影响，美国10年期国债利率和美元指数短线下挫，但不久后遍回升，纳斯达克指数亦转跌。我个人认为，一次的PMI数据存在一定的偶然性，经济复苏的情况还需要更多数据的佐证，况且PMI数据仍然维持在扩张区间的高位。另一方面，美联储的放水力度依然火力全开，短期再边际宽松的可能微乎其微，因此投资者对于新高附近的指数仍然会保持一定谨慎。不过我感觉近期印度的疫情会是市场短期的一个不确定因素。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
